\section{VATRAM}
\subsection{.}

	\begin{frame}
		\frametitle{VATRAM  = VAriant Tolerant ReAd Mapper}

		\visible<+->{
			VATRAM arbeitet in zwei Phasen:
		}
		\begin{columns}
		\column{4cm}
		%\vspace{-30pt}
		\begin{itemize}[<+->]
		\item[1.] \textcolor{descBlue}{\textbf{Mapping}} \\
			$q$-Grammbasiertes Verfahren zur Bestimmung der ungefähren Position \\
			\vspace{10pt}
		\item[2.] \textcolor{descBlue}{\textbf{Alignierung}} \\
			Berechnung eines exakten Alignments zwischen Genom und Read
		
		
		\end{itemize}
		\column{6.5cm}
			\visible<2->{
				\includegraphics[width=6.5cm]{bilder/vatram}
			}
		\end{columns}
		
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Grundidee}
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Unterteilung des Referenzgenoms in gleich große, sich überlappende Abschnitte (\textcolor{descBlue}{\textbf{Fenster}})
			\item Fensterlänge entspricht etwa der späteren Readlänge
		\end{itemize}
		
		\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{ref}=[font=\large]
			\pgfmathsetmacro{\refXStart}{0}
			\pgfmathsetmacro{\refY}{0}
			\pgfmathsetmacro{\refXDist}{0.35}
			\pgfmathsetmacro{\refYplus}{0.23}
			\pgfmathsetmacro{\windowYsize}{0.1}
			\pgfmathsetmacro{\windowSize}{6}
			\pgfmathsetmacro{\windowOffset}{4}
			
			%=== Referenz-String ===
			\node[left] at (\refXStart - \refXDist, \refY)
				{\textcolor{descBlue}{\textbf{Referenz:}}};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist * 0.5, \refY) {C};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist * 1.5, \refY) {T};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist * 2.5, \refY) {C};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist * 3.5, \refY) {C};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist * 4.5, \refY) {A};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist * 5.5, \refY) {T};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist * 6.5, \refY) {G};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist * 7.5, \refY) {C};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist * 8.5, \refY) {A};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist * 9.5, \refY) {A};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist *10.5, \refY) {A};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist *11.5, \refY) {A};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist *12.5, \refY) {G};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist *13.5, \refY) {C};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist *14.5, \refY) {T};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist *16, \refY) {$\cdots$};
			
			%=== Ref1 ===
			\draw[thick]
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 0)}, \refY + \refYplus) to 
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 0)}, \refY + \refYplus + \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 0 + \windowSize)}, \refY + \refYplus + \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 0 + \windowSize)}, \refY + \refYplus);
			\draw[thick]
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 0 + \windowSize / 2)}, \refY + \refYplus + \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 0 + \windowSize / 2)}, \refY + \refYplus + 2*\windowYsize);
			\node[above] at 
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 0 + \windowSize / 2)}, \refY + \refYplus + 2*\windowYsize)
				{$R_1$};
				
			%=== Ref2 ===
			\draw[thick]
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 1)}, \refY - \refYplus) to 
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 1)}, \refY - \refYplus - \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 1 + \windowSize)}, \refY - \refYplus - \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 1 + \windowSize)}, \refY - \refYplus);
			\draw[thick]
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 1 + \windowSize / 2)}, \refY - \refYplus - \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 1 + \windowSize / 2)}, \refY - \refYplus - 2*\windowYsize);
			\node[below] at 
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 1 + \windowSize / 2)}, \refY - \refYplus - 2*\windowYsize)
				{$R_2$};
	
			%=== Ref3 ===
			\draw[thick]
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 2)}, \refY + \refYplus) to 
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 2)}, \refY + \refYplus + \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 2 + \windowSize)}, \refY + \refYplus + \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 2 + \windowSize)}, \refY + \refYplus);
			\draw[thick]
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 2 + \windowSize / 2)}, \refY + \refYplus + \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 2 + \windowSize / 2)}, \refY + \refYplus + 2*\windowYsize);
			\node[above] at 
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 2 + \windowSize / 2)}, \refY + \refYplus + 2*\windowYsize)
				{$R_3$};
				
			%=== Ref4 ===
			\draw[thick]
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 3)}, \refY - \refYplus) to 
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 3)}, \refY - \refYplus - \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 3 + \windowSize * 0.75)}, \refY - \refYplus - \windowYsize);
			\draw[thick]
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 3 + \windowSize / 2)}, \refY - \refYplus - \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 3 + \windowSize / 2)}, \refY - \refYplus - 2*\windowYsize);
			\node[below] at 
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 3 + \windowSize / 2)}, \refY - \refYplus - 2*\windowYsize)
				{$R_4$};
			
		\end{tikzpicture}
		\end{center}
		
		\begin{itemize}
		\item<+-> Für jedes Fenster: \textcolor{descBlue}{\textbf{$q$-Gramme}} berechnen
		\item<.-> \textcolor{descBlue}{\textbf{$q$-Gramme}} = Zusammenhängende Substrings der Länge $q$ 
		\end{itemize}
		
		\visible<+->{
			\begin{center}	
			2-Gramme:
			\begin{tabular}{ll}
				$R_1$ & CT\visible<+->{, TC}\visible<+->{, CC}\visible<+->{, CA}\visible<+->{, AT} \\
				$R_2$ & \visible<+->{AT, TG, usw.} \\
				.... \\
			\end{tabular}
		\end{center}
		}
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{Signatur-Berechnung}
		
		\begin{center}
		
		\vspace{-1.5cm}
		\hspace*{-0.8cm}
		\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{rect}=[black, fill=tudolight]
			\tikzstyle{qg}=[font=\footnotesize]
			\tikzstyle{ref}=[font=\normalsize]
			\pgfmathsetmacro{\yDist}{0.42}
			\pgfmathsetmacro{\yCount}{9}
			\pgfmathsetmacro{\xGap}{0.3}
			
			\pgfmathsetmacro{\permXend}{0}
			\pgfmathsetmacro{\permXdist}{0.6}
			\pgfmathsetmacro{\permCount}{2}
			
			\pgfmathsetmacro{\qXstart}{\permXend + \xGap}
			\pgfmathsetmacro{\qXdist}{1}
			
			\pgfmathsetmacro{\refXstart}{\qXstart + \qXdist + \xGap}
			\pgfmathsetmacro{\refXdist}{1.5}
			\pgfmathsetmacro{\refCount}{3}
			
			\pgfmathsetmacro{\readXstart}{\refXstart + \refXdist * \refCount + \xGap}
			
			\pgfmathsetmacro{\sigYstart}{\yDist * \yCount + \xGap * 2}
			
			\pgfmathsetmacro{\headXstart}{\refXstart + 2*\refXdist}
			\pgfmathsetmacro{\headXdist}{0.3}
			\pgfmathsetmacro{\headYstart}{4*\yDist}
			\pgfmathsetmacro{\headYdist}{1*\yDist}
			
			\pgfmathsetmacro{\windowYsize}{0.1}
			\pgfmathsetmacro{\windowSize}{6}
			\pgfmathsetmacro{\windowOffset}{4}
			\pgfmathsetmacro{\windowYplus}{0.23}
			
			
			
			%=== Ref-String === 
			\visible<1->{
				\node[left] at 
					(\headXstart - 0.5*\headXdist, \headYstart)
					{\textcolor{descBlue}{{Referenz:}}};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 0.5,
					\headYstart) {C};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 1.5,
					\headYstart) {T};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 2.5,
					\headYstart) {C};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 3.5,
					\headYstart) {C};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 4.5,
					\headYstart) {A};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 5.5,
					\headYstart) {T};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 6.5,
					\headYstart) {G};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 7.5,
					\headYstart) {C};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 8.5,
					\headYstart) {A};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 9.5,
					\headYstart) {A};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist *10.5,
					\headYstart) {A};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist *11.5,
					\headYstart) {A};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist *12.5,
					\headYstart) {G};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist *13.5,
					\headYstart) {C};
				\draw[thick]
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 0)},
						\headYstart + \windowYplus) to 
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 0)},
						\headYstart + \windowYplus + \windowYsize) to
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 0 + \windowSize)},
						\headYstart + \windowYplus + \windowYsize) to
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 0 + \windowSize)},
						\headYstart + \windowYplus);
				\draw[thick]
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 1)},
						\headYstart + \windowYplus) to 
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 1)},
						\headYstart + \windowYplus + 2*\windowYsize) to
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 1 + \windowSize)},
						\headYstart + \windowYplus + 2*\windowYsize) to
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 1 + \windowSize)},
						\headYstart + \windowYplus);
				\draw[thick]
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 2)},
						\headYstart + \windowYplus) to 
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 2)},
						\headYstart + \windowYplus + \windowYsize) to
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 2 + \windowSize)},
						\headYstart + \windowYplus + \windowYsize) to
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 2 + \windowSize)},
						\headYstart + \windowYplus);
			}
			
			
			%=== Read-String ===
			\visible<10->{
				\node[left] at 
					(\headXstart - 0.5*\headXdist, 
					\headYstart - \headYdist)
					{\textcolor{descBlue}{{Read:}}};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 4.5,
					\headYstart - \headYdist) {A};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 5.5,
					\headYstart - \headYdist) {T};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 6.5,
					\headYstart - \headYdist) {G};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 7.5,
					\headYstart - \headYdist) {C};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 8.5,
					\headYstart - \headYdist) {C};
					
			}
			
			
			%=== Header ===
			%Permuations
			\visible<4->{
				\node at (\permXend - \permXdist * 0.5,
					0.5 * \yDist) {$\pi_1$};
			}
			\visible<4-13>{
				\draw[thick, decorate, decoration={brace, amplitude=12pt}]
					(\permXend - \permXdist * 1.2, -\yCount*\yDist) --
					(\permXend - \permXdist * 1.2, 0)	
					node[midway, left, xshift=-12pt] {
					\rotatebox[origin=c]{90}{zufällige Permutation}};
			}
			
			\visible<14->{
				\node at (\permXend - \permXdist * 1.5, 0.5 * \yDist) {$\pi_2$};
				\draw[thick, decorate, decoration={brace, amplitude=12pt}]
					(\permXend - \permXdist * 2.2, -\yCount*\yDist) --
					(\permXend - \permXdist * 2.2, 0)	
					node[midway, left, xshift=-12pt] {
					\rotatebox[origin=c]{90}{zufällige Permutationen}};
			}
			


			%Q-Grams, Ref, Read
			\visible<1->{
				\node[font=\scriptsize] at (\qXstart + \qXdist * 0.5, 
					0.5 * \yDist) {$q$-Gramme};
				\node at (\refXstart + \refXdist * 0.5, 1.5*\yDist)
					{$R_1$};
				\node at (\refXstart + \refXdist * 1.5, 1.5*\yDist)
					{$R_2$};
				\node at (\refXstart + \refXdist * 2.5, 1.5*\yDist)
					{$R_3$};
				\node[font=\scriptsize] at (\refXstart + \refXdist * 0.5,
					0.5 * \yDist) {CTCCAT};
				\node[font=\scriptsize] at (\refXstart + \refXdist * 1.5,
					0.5 * \yDist) {ATGCAA};
				\node[font=\scriptsize] at (\refXstart + \refXdist * 2.5, 
					0.5 * \yDist) {AAAAGC};
			}
			
			
			\visible<11->{
				\node at (\readXstart + \refXdist * 0.5, 1.5*\yDist)
					{$Read$};
				\node[font=\scriptsize] at (\readXstart + \refXdist * 0.5, 
					0.5 * \yDist) {ATGCC};
			}
			
			%=== Table ===
			\foreach \y in {1,...,\yCount} {
				\visible<4->{
					\foreach \x in {1,...,1} {
						\draw[rect] ({\permXend - \permXdist * (\x - 1)},
							{-\yDist * (\y - 1)}) rectangle
							({\permXend - \permXdist * \x},
							{-\yDist * \y });
					};
				}
				\visible<14->{
					\foreach \x in {2,...,\permCount} {
						\draw[rect] ({\permXend - \permXdist * (\x - 1)},
							{-\yDist * (\y - 1)}) rectangle
							({\permXend - \permXdist * \x},
							{-\yDist * \y });
					};
				}
				\visible<1->{
					\draw[rect] ({\qXstart},
							{-\yDist * (\y - 1)}) rectangle
							({\qXstart + \qXdist},
							{-\yDist * \y });
					\foreach \x in {1,...,\refCount} {
						\draw[rect] ({\refXstart + \refXdist * (\x - 1)},
							{-\yDist * (\y - 1)}) rectangle
							({\refXstart + \refXdist * \x},
							{-\yDist * \y });
					};
				}
				\visible<11->{
					\draw[rect] ({\readXstart},
						{-\yDist * (\y - 1)}) rectangle
						({\readXstart + \refXdist},
						{-\yDist * \y });
				}
			};
			
			%=== Q-grams ===
			\visible<1->{
				\node[qg] at (\qXstart + \qXdist * 0.5, -0.5 * \yDist) {CT};
				\node[qg] at (\qXstart + \qXdist * 0.5, -1.5 * \yDist) {TC};
				\node[qg] at (\qXstart + \qXdist * 0.5, -2.5 * \yDist) {CC};
				\node[qg] at (\qXstart + \qXdist * 0.5, -3.5 * \yDist) {CA};
				\node[qg] at (\qXstart + \qXdist * 0.5, -4.5 * \yDist) {AT};
			}
			\visible<2->{
				\node[qg] at (\qXstart + \qXdist * 0.5, -5.5 * \yDist) {TG};
				\node[qg] at (\qXstart + \qXdist * 0.5, -6.5 * \yDist) {GC};
				\node[qg] at (\qXstart + \qXdist * 0.5, -7.5 * \yDist) {AA};
			}
			\visible<3->{
				\node[qg] at (\qXstart + \qXdist * 0.5, -8.5 * \yDist) {AG};
			}
			
			%=== Permutations ===
			\visible<4->{
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 0.5, -0.5 * \yDist) {9};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 0.5, -1.5 * \yDist) {6};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 0.5, -2.5 * \yDist) {5};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 0.5, -3.5 * \yDist) {8};
				\node[qg] (p1n2) at (\permXend - \permXdist * 0.5, -4.5 * \yDist) {2};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 0.5, -5.5 * \yDist) {7};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 0.5, -6.5 * \yDist) {3};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 0.5, -7.5 * \yDist) {4};
				\node[qg] (p1n1) at (\permXend - \permXdist * 0.5, -8.5 * \yDist) {1};
			}
			
			\visible<14->{
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 1.5, -0.5 * \yDist) {2};
				\node[qg] (p2n1) at (\permXend - \permXdist * 1.5, -1.5 * \yDist) {1};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 1.5, -2.5 * \yDist) {5};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 1.5, -3.5 * \yDist) {9};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 1.5, -4.5 * \yDist) {7};
				\node[qg] (p2n3) at (\permXend - \permXdist * 1.5, -5.5 * \yDist) {3};
				\node[qg] (p2n4) at (\permXend - \permXdist * 1.5, -6.5 * \yDist) {4};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 1.5, -7.5 * \yDist) {8};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 1.5, -8.5 * \yDist) {6};
			}
			
			%=== Ref-Tables ===
			\visible<1->{
				\node[] at (\refXstart + \refXdist * 0.5, -0.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] (ref1q2) at (\refXstart + \refXdist * 0.5, -1.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] at (\refXstart + \refXdist * 0.5, -2.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] at (\refXstart + \refXdist * 0.5, -3.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] (ref1q5) at (\refXstart + \refXdist * 0.5, -4.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] (ref1q9) at (\refXstart + \refXdist * 0.5, -8.5 * \yDist) {};
			}
			
			\visible<2->{
				\node[] (ref2q5) at (\refXstart + \refXdist * 1.5, -4.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] (ref2q6) at (\refXstart + \refXdist * 1.5, -5.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] at (\refXstart + \refXdist * 1.5, -6.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] at (\refXstart + \refXdist * 1.5, -3.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] at (\refXstart + \refXdist * 1.5, -7.5 * \yDist) {$\checkmark$};
			}
			
			\visible<3->{
				\node[] at (\refXstart + \refXdist * 2.5, -7.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] (ref3q9) at (\refXstart + \refXdist * 2.5, -8.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] (ref3q7) at (\refXstart + \refXdist * 2.5, -6.5 * \yDist) {$\checkmark$};
			}
			
			\visible<11->{
				\node[] (readq5) at (\readXstart + \refXdist * 0.5, -4.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] (readq6) at (\readXstart + \refXdist * 0.5, -5.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] at (\readXstart + \refXdist * 0.5, -6.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] at (\readXstart + \refXdist * 0.5, -2.5 * \yDist) {$\checkmark$};
			}
			
			%=== Signatur ===
			\visible<5->{
				\node[left] at (\refXstart, -\sigYstart - \yDist * 0.5)
					{$\pi_1$};
			}
			\visible<15->{
				\node[left] at (\refXstart, -\sigYstart - \yDist * 1.5)
					{$\pi_2$};
			}
			
			\visible<5->{
				\foreach \y in {1,...,1} {
			    	\foreach \x in {1,...,\refCount} {
						\draw[rect] ({\refXstart + \refXdist * (\x - 1)},
							{-\sigYstart - \yDist * (\y -1)}) rectangle
							({\refXstart + \refXdist * \x},
							{-\sigYstart - \yDist * \y});
					};
					
				};
			}
			\visible<12->{
				\foreach \y in {1,...,1} {
					\draw[rect] ({\readXstart},
						{-\sigYstart - \yDist * (\y -1)}) rectangle
						({\readXstart + \refXdist},
						{-\sigYstart - \yDist * \y});
				};
			}
			
			\visible<15->{
				\foreach \y in {2,...,\permCount} {
			    	\foreach \x in {1,...,\refCount} {
						\draw[rect] ({\refXstart + \refXdist * (\x - 1)},
							{-\sigYstart - \yDist * (\y -1)}) rectangle
							({\refXstart + \refXdist * \x},
							{-\sigYstart - \yDist * \y});
					};
					\draw[rect] ({\readXstart},
						{-\sigYstart - \yDist * (\y -1)}) rectangle
						({\readXstart + \refXdist},
						{-\sigYstart - \yDist * \y});
				};
			}
			
			% Min-Hashing
			\visible<17->{
				\draw[thick, decorate, decoration={brace, amplitude=12pt}]
					(\readXstart + \refXdist + 0.12, 0) --
					(\readXstart + \refXdist + 0.12, -\yCount*\yDist)	
					node[midway, left, xshift=12pt] (braceRightN) {};
				\draw[thick, decorate, decoration={brace, amplitude=4pt}]
					(\readXstart + \refXdist + 0.12, -\sigYstart) --
					(\readXstart + \refXdist + 0.12, -\sigYstart -\yDist*\permCount)	
					node[midway, left, xshift=6pt] (braceRightS) {};
				\draw[very thick] (braceRightN) -- ++(12pt, 0)
					coordinate (braceRightNp);
				\draw[latex-,very thick] (braceRightS) -- ++(20pt, 0) 
					coordinate (braceRightSp);
				\draw[very thick] (braceRightNp) -- (braceRightSp)
					node[midway, right, xshift=4pt]
					{\rotatebox[origin=c]{90}{MIN-HASHING}};
			}

			\visible<7->{
				\node[qg] (ref1Sig1) at 
					(\refXstart + \refXdist * 0.5,
					 -\sigYstart - \yDist * 0.5)
					{$2$};
			}
			\visible<8->{
				\node[qg] (ref2Sig1) at
					(\refXstart + \refXdist * 1.5,
					 -\sigYstart - \yDist * 0.5)	
					{$2$};
			}
			\visible<9->{
				\node[qg] (ref3Sig1) at
					(\refXstart + \refXdist * 2.5,
					 -\sigYstart - \yDist * 0.5)
					{$1$};
			}
			\visible<12->{
				\node[qg] (readSig1) at 
					(\readXstart + \refXdist * 0.5,
					 -\sigYstart - \yDist * 0.5)
					{$2$};
			}
			
			\visible<15->{
				\node[qg] (ref1Sig2) at 
					(\refXstart + \refXdist * 0.5,
					 -\sigYstart - \yDist * 1.5)
					{$1$};
				\node[qg] (ref2Sig2) at
					(\refXstart + \refXdist * 1.5,
					 -\sigYstart - \yDist * 1.5)
					{$3$};
				\node[qg] (ref3Sig2) at
					(\refXstart + \refXdist * 2.5,
					 -\sigYstart - \yDist * 1.5)
					{$4$};
				\node[qg] (readSig2)at 
					(\readXstart + \refXdist * 0.5,
					 -\sigYstart - \yDist * 1.5)
					{$3$};	
			}
				
			\only<5>{	
				\draw[-latex, thick] (p1n1) to (ref1q9);
			}
			\only<6-7>{
				\draw[-latex, thick] (p1n2) to (ref1q5);
			}
			\only<7>{
				\draw[-latex, thick] (ref1q5) to (ref1Sig1);
			}
			\only<8>{
				\draw[-latex, thick, bend angle=10, bend right]
					(p1n2) to (ref2q5);
				\draw[-latex, thick, bend angle=22, bend right]
					(ref2q5) to (ref2Sig1);
			}
			\only<9>{
				\draw[-latex, thick, bend angle=15, bend right]
					(p1n1) to (ref3q9);
				\draw[-latex, thick]
					(ref3q9) to (ref3Sig1);
			}
			\only<12>{
				\draw[-latex, thick, bend angle=10, bend right]
					(p1n2) to (readq5);
				\draw[-latex, thick, bend angle=22, bend right]
					(readq5) to (readSig1);
			}
			\only<15>{
				\draw[-latex, thick]
					(p2n1) to (ref1q2);
				\draw[-latex, thick]
					(ref1q2) to (ref1Sig2);
				\draw[-latex, thick]
					(p2n3) to (ref2q6);
				\draw[-latex, thick]
					(ref2q6) to (ref2Sig2);
				\draw[-latex, thick]
					(p2n4) to (ref3q7);
				\draw[-latex, thick]
					(ref3q7) to (ref3Sig2);
				\draw[-latex, thick, transform canvas={yshift=3pt}]
					(p2n3) to (readq6);
				\draw[-latex, thick]
					(readq6) to (readSig2);
			
			}
			
			\visible<13-14,16->{
				\draw[-latex, thick, bend angle=25, bend right] (readSig1) to (ref1Sig1);
				\draw[-latex, thick, bend angle=18, bend right] (readSig1) to (ref2Sig1);
			}
			\visible<16->{
				\draw[-latex, thick, bend angle=18, bend left] (readSig2) to (ref2Sig2);
			}
			
			\visible<15->{
				\draw[thick, decorate, decoration={brace, amplitude=4pt}]
					(\refXstart - 0.7, -\sigYstart - 2*\yDist) --
					(\refXstart - 0.7, -\sigYstart)	
					node[midway, left, xshift=-5pt] {
					Signaturlänge $s = 2$};
			}
			
			\visible<5->{	
				\node[left] (sig) at (\refXstart, -\sigYstart - 3*\yDist)
					{Signaturen};
			}
			\only<5-14>{
				\draw[-latex, thick] (sig) -| (ref1Sig1);
				\draw[-latex, thick] (sig) -| (ref2Sig1);
				\draw[-latex, thick] (sig) -| (ref3Sig1);
			}
			
			\visible<15->{	
				\draw[-latex, thick] (sig) -| (ref1Sig2);
				\draw[-latex, thick] (sig) -| (ref2Sig2);
				\draw[-latex, thick] (sig) -| (ref3Sig2);
			}

		\end{tikzpicture}
		\end{center}
	
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Signatur-Berechnung}
		
		\begin{flushright}
		%\vspace{-4cm}
		%\begin{minipage}{0.7\textwidth}
		\begin{block}{Index-Erstellung (Zusammenfassung)}
		\begin{itemize}
			\item Wähle zufällige Permutationen $\pi_i$
			\item<+-> Signaturwert = kleinstes $q$-Gramm bezüglich $\pi_i$
			\item<+-> $\forall \pi_i$: Hashtabelle mit Zuordnung \ 
				\textit{Signaturwert $\rightarrow$ Fensterindex}
		\end{itemize}
		\end{block}
		%\end{minipage}
		\end{flushright}
		
		\vspace{10pt}
		\visible<+->{
			\textcolor{black}{\textbf{Signatur-Berechnung in der \textbf{Praxis}}}	
		}
		\begin{itemize}[<+->]
			%\item<.-> Verringerung der Menge aller Permutation
			\item Darstellung einer Permutation durch \textbf{zufälliges 64-Bit-Wort} $S$
			\item Darstellung eines $q$-Gramms $x$ ebenfalls als 64-Bit Wort
			%\item Wähle zufälliges 64-Bit Wort $S$
			\item Permutations-Berechnung durch \textbf{XOR} von $x$ und $S$
			\item Minimumsbildung wie gehabt: $$\min\text{}_S(A) = \min \{x \oplus S | x \in A\}$$
			
		\end{itemize}	
		
		
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Variantentoleranz}
		\textbf{Arten von Varianten}
		\begin{description}[<+->][xxxxxxx]
			\item[SNPs] (Single Nucleotide Polymorphism) \\
				Veränderung einer einzelnen Base
			\item[Indels] Hinzufügen (Insertion) und Löschen (Deletion) einer oder mehrerer Basen
		\end{description}
		\vspace{10pt}
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Etwa \textbf{90\%} der bekannten Varianten sind SNPs
			\item \textbf{Idee:} 
				\tabto{1cm} Beinhalten $q$-Gramme eine SNP-Variante, \\
				\tabto{1cm} dann füge beide $q$-Gramme zum Index hinzu. \\
				\visible<+->{
					\tabto{1cm} \textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} Reads mit SNP-Variante besser gefunden
					\tabto{1cm} \textcolor{tudogreen}{$\Rightarrow$} Variantentoleranz
				}
		\end{itemize}
		
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Intervall-Bestimmung}
		%## einkürzen!: vllt ohne bilder?
		
		\visible<+->{
			\begin{description}[Haben]
			\item[\textbf{Haben}] Für jede Permutation: Menge von Fensterindizes
			\item[\textbf{Wollen}] Konkrete Intervalle auf Referenzgenom
			\end{description}
		}
		
		\visible<+->{
			\textcolor{descBlue}{\textbf{Vorgehen}}
		}
		\begin{itemize}
		\item<.-> \textbf{Zähle}, wie oft jeder Fensterindex vorkommt	
		\item<+-> \textbf{Sortiere} Fensterindizes nach Gewicht (= Anzahl Treffer)
		\item<+-> Wähle Fenster mit \textbf{größtem} Gewicht aus
		\item<+-> Umwandlung der ausgewählten Fenster in \textbf{Intervalle}
%			\begin{itemize}
%			\item Sequenzen aus einem Fenster: Vergrößern
%			\item Sequenzen aus zwei Fenstern: Verkleinern
%			\item Jeweils in Abhängigkeit von Gewicht
%			\end{itemize}
		\end{itemize}
	
		
%		\begin{center}
%			\vspace{-8pt}
%			\hspace*{-.5cm}
%			\begin{tikzpicture}
%				\pgfmathsetmacro{\fac}{2}
%				\pgfmathsetmacro{\winSize}{1.4 * \fac}
%				\pgfmathsetmacro{\winOff}{1.25 * \fac}
%				\pgfmathsetmacro{\rdLng}{1 * \fac}
%				
%				\pgfmathsetmacro{\winBegin}{0}
%				\pgfmathsetmacro{\winBeginOth}{6.5}
%				\pgfmathsetmacro{\rdBegin}{0.7 * \fac}
%				\pgfmathsetmacro{\rdBeginOth}{\winBeginOth + 0.5 * \fac}
%				
%				\pgfmathsetmacro{\yRefA}{0}
%				\pgfmathsetmacro{\yRefB}{-0.2}
%				\pgfmathsetmacro{\yRefOth}{0.5*\yRefA + 0.5*\yRefB}
%				\pgfmathsetmacro{\yRd}{-0.4}
%				\pgfmathsetmacro{\yWseq}{-0.9}
%				\pgfmathsetmacro{\yIvall}{-1.4}
%				
%				\pgfmathsetmacro{\xExtend}{0.3 * \fac}
%				
%				
%				%=== 2 Fenster ===
%				\visible<3->{
%					\draw[|-|, thick]
%						(\winBegin, \yRefA) -- 
%						(\winBegin + \winSize, \yRefA)
%						node[midway, above, yshift=-3pt] {$R_1$};
%					\draw[|-|, thick] 
%						(\winBegin + \winOff, \yRefB) -- 
%						(\winBegin + \winOff + \winSize, \yRefB)
%						node[midway, above, yshift=-3pt] {$R_2$};
%					\draw[|-|, thick] 
%						(\rdBegin, \yRd) -- 
%						(\rdBegin + \rdLng, \yRd)
%						node[midway, below, yshift=+2pt] {$Read$};
%					\draw[|-|, thick] 
%						(\winBegin, \yWseq) -- 
%						(\winBegin + \winOff + \winSize, \yWseq)
%						node[midway, below, yshift=+2pt] {$Fenstersequenz$};
%				}
%				\visible<7->{
%					\draw[|-|, thick] 
%						({(\winBegin + \rdBegin) * 0.5}, \yIvall) -- 
%						({(\rdBegin + \rdLng + \winBegin + \winOff + \winSize) * 0.5}, \yIvall)
%						node[midway, below, yshift=+2pt] {$Intervall$};
%				}
%					
%					
%				%=== 1 Fenster ===
%				\visible<4->{
%					\draw[|-|, thick]
%						(\winBeginOth, \yRefB) -- 
%						(\winBeginOth + \winSize, \yRefB)
%						node[midway, above, yshift=-3pt] {$R_3$};
%					\draw[|-, thick, dashed]
%						(\winBeginOth + \winOff, \yRefA) -- 
%						(\winBeginOth + \winOff + \winSize - 1, \yRefA)
%						node[midway, above, yshift=-3pt] {$R_4$};
%					\draw[|-|, thick] 
%						(\rdBeginOth, \yRd) -- 
%						(\rdBeginOth + \rdLng, \yRd)
%						node[midway, below, yshift=+2pt] {$Read$};
%					\draw[|-|, thick]
%						(\winBeginOth, \yWseq) -- 
%						(\winBeginOth + \winSize, \yWseq)
%						node[midway, below, yshift=+2pt] {$Fenstersequenz$};
%				}
%				\visible<8->{
%					\draw[|-|, thick]
%						(\winBeginOth - \xExtend, \yIvall) -- 
%						(\winBeginOth + \winSize + \xExtend, \yIvall)
%						node[midway, below, yshift=+2pt] {$Intervall$};
%				}
%			\end{tikzpicture}
%			\end{center}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Alignierung}
		
		Erinnerung: VATRAM arbeit in zwei Schritten
		\begin{itemize}
		\item[1.] \textcolor{descBlue}{\textbf{Mapping}} 
		\item[2.] \textcolor{descBlue}{\textbf{Alignierung}} 
		\end{itemize}
		
		\vspace{.5cm}
		\visible<+->{
			\textbf{Aligner}
		}
		\begin{itemize}
		\item<.-> Berechnet Alignment zwischen Read und Intervall des Genom
		\item<+-> Voll variantentolerant (unterstützt SNPs und Indels)
		\item<+-> Basiert auf Algorithmus von Ukkonen\\ (dynamische Programmierung)
		\end{itemize}
		\vspace{.5cm}
		
		\visible<+->{
			\textcolor{descBlue}{\textbf{Schwerpunkt}} der Masterarbeit: \textbf{Mapping}
		}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Min-Hash-Eigenschaft}
		
		\begin{block}{Satz}
		\begin{itemize}
		\item<+-> Sei $A$ die $q$-Grammmenge des Referenzfensters
		\item<.-> Sei $B$ die $q$-Grammmenge des Reads
		\item<+-> Dann gilt: \textit{Kollsions-Wahrscheinlichkeit = Jaccard-Ähnlichkeit}
		\end{itemize}
		\visible<+->{
			$$P(\text{min}_\pi(A) = \text{min}_\pi(B)) = \frac{\vert A \cap B \vert}{\vert A \cup B \vert}$$
		}
		\vspace{-8pt}
		\end{block}
		
		\visible<+->{
		\begin{block}{Beweis}
			\begin{flushright}
			\begin{tikzpicture}
				\useasboundingbox(1.5,0.7)rectangle(1.5,0.7);
				\draw[fill] (0,.2) circle (1pt);
				\node[below] at (0,.2) {$x$};
				\draw[thick] (-.4,0) circle (.6);
				\draw[thick] (.4,0) circle (.6);
				\node[] at (-.5,0) {$A$};
				\node[] at (.5,0) {$B$};
			\end{tikzpicture}
			\end{flushright}
			\vspace{-24pt}
			\begin{itemize}
				\item Sei $x \in A \cap B$ \\
				\item Da $\pi$ zufällig gewählt wurde, gilt:
				\item $P(x = \min_\pi(A \cup B)) = \frac{1}{\vert A \cup B \vert}$
			
				\item<+-> $P(\min_\pi(A) = \min_\pi(B))$ \visible<+->{$= P(\min_\pi(A \cup B) \in A \cap B)$} \visible<+->{$= \frac{\vert A \cap B \vert}{\vert A \cup B \vert}$} \\
			\end{itemize}
		\end{block}
		}
	\end{frame}
	
%	\begin{frame}
%		\frametitle{Ziele der Masterarbeit (Überblick)}
%		
%		\visible<+->{
%			Beschränkung auf \textbf{Mapping} (durch LSH)
%		}
%		
%		\begin{itemize}[<+->]
%		\item PG hat VATRAM nur mit Reads der Länge 100 getestet \\
%			\begin{itemize}[<.->]
%			\item[$\rightarrow$] Wie skaliert VATRAM mit längeren Reads?
%			\item[$\rightarrow$] Parameterwahl? 
%			\end{itemize}
%		\item Unterstützung von \textbf{Paired-End-Reads}
%		\item Unterstützung von Reads variabler Länge
%		\item \textbf{Theoretische Analyse} \\
%			
%			\begin{itemize}[<.->]
%			\item[$\rightarrow$] Kollisions-Wahrscheinlichkeit = Jaccard-Ähnlichkeit
%			\item[$\rightarrow$] In welchen Fällen lohnt das Hinzufügen einer SNP-Variante?
%			\end{itemize}
%		\item Alternativen zu Min-Hashing \\
%			\begin{itemize}[<+->]
%			\item \textit{Min-Hashing} \textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} Jaccard-Ähnlichkeit ...
%			\item \textit{Sim-Hashing} \textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} Kosinus-Ähnlichkeit ...
%			\end{itemize}
%		\end{itemize}
%
%	\end{frame}
	
%	\begin{frame}
%		\frametitle{Locality Sensitive Hashing (LSH)}
%		
%		Was ist Locality Sensitive Hashing?
%		\begin{description}[<+->]
%			\item[Allgemein] Verfahren zur Dimensionsreduktion durch Hashing
%		\end{description}
%	
%		\vspace{10pt}
%		\visible<+->{
%			Bei VATRAM
%		}
%		\begin{itemize}
%			\item<.->[$\rightarrow$] $q$-Grammmenge eines Fensters bzw. Reads \\ 
%				entspricht Punkt in $4^q$ dimensionalen Raum.
%			\item<+->[$\rightarrow$] Reduktion auf $s$ Dimensionen \\
%				($s = $ Anzahl an Permutationen)
%		\end{itemize} 
%			
%		
%	\end{frame}
%	
%	\begin{frame}
%		\frametitle{Locality Sensitive Hashing (LSH)}
%		
%		\begin{block}{Formale Definition}
%		\begin{itemize}[<+->]
%		\item Gegeben sei
%			\begin{itemize}
%			\item Universum $U$
%				%\tabto{5cm} $\rightarrow$ Menge aller $q$-Grammmengen
%			\item Ähnlichkeitsfunktion $\Phi : U \times U \rightarrow [0;1]$
%				%\tabto{5cm} $\rightarrow$ Jaccardähnlichkeit $\frac{\vert A \cap B \vert}{\vert A \cup B \vert}$
%			\item Familie $H$ von Funktionen $h : U \rightarrow S$
%			\end{itemize}
%		\item Wähle (gleichverteilt) zufällig ein $h \in H$.
%		\item $H$ heißt \textbf{LSH-Familie}, falls gilt: 
%		\end{itemize}
%		\vspace{-4pt}
%		\visible<.->{
%			$$\forall a,b \in U:\ \ P_{h \in H}(h(a) = h(b)) = \Phi(a,b)$$
%		}
%		\vspace{-16pt}
%		\end{block}
%		
%		\visible<+->{
%		\begin{block}{Beispiel: Min-Hashing bei VATRAM}
%		\begin{itemize}[<+->]
%			\item<.-> $U$ = Menge aller $q$-Grammmengen
%			\item $\Phi$ = Jaccard-Ähnlichkeit $\frac{\vert A \cap B \vert}{\vert A \cup B \vert}$
%			\item $H$ = $\{\min_\pi |\ \pi \text{ ist Permutation aller } q\text{-Gramme}\}$
%		\end{itemize}
%		\end{block}
%		}
%	
%	\end{frame}